{
  "totalQuestions": 44,
  "title": "Hlavní města evropských států",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Jaké je hlavní město Albánie?",
      "answers": ["Tirana", "Pristina", "Skopje"],
      "correctAnswer": "Tirana"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Jaké je hlavní město Belgie?",
      "answers": ["Amsterdam", "Brusel", "Paříž"],
      "correctAnswer": "Brusel"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Jaké je hlavní město Bulharska?",
      "answers": ["Plovdiv", "Sofie", "Bukurešť"],
      "correctAnswer": "Sofie"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Jaké je hlavní město Chorvatska?",
      "answers": ["Dubrovník", "Split", "Záhřeb"],
      "correctAnswer": "Záhřeb"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Jaké je hlavní město Kypru?",
      "answers": ["Pafos", "Nikósie", "Limassol"],
      "correctAnswer": "Nikósie"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Jaké je hlavní město České republiky?",
      "answers": ["Brno", "Ostrava", "Praha"],
      "correctAnswer": "Praha"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Jaké je hlavní město Dánska?",
      "answers": ["Stockholm", "Helsinky", "Kodaň"],
      "correctAnswer": "Kodaň"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Jaké je hlavní město Estonska?",
      "answers": ["Riga", "Tallinn", "Vilnius"],
      "correctAnswer": "Tallinn"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Jaké je hlavní město Finska?",
      "answers": ["Stockholm", "Helsinky", "Oslo"],
      "correctAnswer": "Helsinky"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Jaké je hlavní město Francie?",
      "answers": ["Lyon", "Marseille", "Paříž"],
      "correctAnswer": "Paříž"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Jaké je hlavní město Německa?",
      "answers": ["Hamburk", "Mnichov", "Berlín"],
      "correctAnswer": "Berlín"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Jaké je hlavní město Řecka?",
      "answers": ["Soluň", "Thessaloniki", "Atény"],
      "correctAnswer": "Atény"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Jaké je hlavní město Maďarska?",
      "answers": ["Szeged", "Debrecín", "Budapešť"],
      "correctAnswer": "Budapešť"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Jaké je hlavní město Islandu?",
      "answers": ["Akureyri", "Keflavík", "Reykjavík"],
      "correctAnswer": "Reykjavík"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Jaké je hlavní město Irska?",
      "answers": ["Belfast", "Cork", "Dublin"],
      "correctAnswer": "Dublin"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Jaké je hlavní město Itálie?",
      "answers": ["Milán", "Neapol", "Řím"],
      "correctAnswer": "Řím"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Jaké je hlavní město Lotyšska?",
      "answers": ["Tallinn", "Riga", "Vilnius"],
      "correctAnswer": "Riga"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Jaké je hlavní město Litvy?",
      "answers": ["Riga", "Vilnius", "Tallinn"],
      "correctAnswer": "Vilnius"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Jaké je hlavní město Lucemburska?",
      "answers": ["Amsterdam", "Brusel", "Lucemburk"],
      "correctAnswer": "Lucemburk"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Jaké je hlavní město Malty?",
      "answers": ["La Valletta", "Mdina", "Valletta"],
      "correctAnswer": "Valletta"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Jaké je hlavní město Monaka?",
      "answers": ["Monte Carlo", "Monako", "Nizza"],
      "correctAnswer": "Monako"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Jaké je hlavní město Černé Hory?",
      "answers": ["Podgorica", "Bělehrad", "Split"],
      "correctAnswer": "Podgorica"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Jaké je hlavní město Nizozemska?",
      "answers": ["Haag", "Rotterdam", "Amsterdam"],
      "correctAnswer": "Amsterdam"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Jaké je hlavní město Severního Irska?",
      "answers": ["Belfast", "Cork", "Dublin"],
      "correctAnswer": "Belfast"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Jaké je hlavní město Norska?",
      "answers": ["Oslo", "Helsinky", "Stockholm"],
      "correctAnswer": "Oslo"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Jaké je hlavní město Polska?",
      "answers": ["Krakov", "Gdaňsk", "Varšava"],
      "correctAnswer": "Varšava"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Jaké je hlavní město Portugalska?",
      "answers": ["Porto", "Faro", "Lisabon"],
      "correctAnswer": "Lisabon"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Jaké je hlavní město Rumunska?",
      "answers": ["Bukurešť", "Plovdiv", "Sofie"],
      "correctAnswer": "Bukurešť"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Jaké je hlavní město Ruska?",
      "answers": ["Petrohrad", "Soči", "Moskva"],
      "correctAnswer": "Moskva"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Jaké je hlavní město San Marina?",
      "answers": ["Bologna", "Florencie", "San Marino"],
      "correctAnswer": "San Marino"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Jaké je hlavní město Slovenska?",
      "answers": ["Košice", "Prešov", "Bratislava"],
      "correctAnswer": "Bratislava"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Jaké je hlavní město Slovinska?",
      "answers": ["Záhřeb", "Bělehrad", "Ljubljana"],
      "correctAnswer": "Ljubljana"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Jaké je hlavní město Španělska?",
      "answers": ["Barcelona", "Sevilla", "Madrid"],
      "correctAnswer": "Madrid"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Jaké je hlavní město Švédska?",
      "answers": ["Oslo", "Helsinky", "Stockholm"],
      "correctAnswer": "Stockholm"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Jaké je hlavní město Švýcarska?",
      "answers": ["Ženeva", "Curych", "Bern"],
      "correctAnswer": "Bern"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Jaké je hlavní město Turecka?",
      "answers": ["Istanbul", "Antalya", "Ankara"],
      "correctAnswer": "Ankara"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Jaké je hlavní město Ukrajiny?",
      "answers": ["Lvov", "Oděsa", "Kyjev"],
      "correctAnswer": "Kyjev"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Jaké je hlavní město Spojeného království?",
      "answers": ["Birmingham", "Manchester", "Londýn"],
      "correctAnswer": "Londýn"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Jaké je hlavní město Vatikánu?",
      "answers": ["Florencie", "Vatikán", "Řím"],
      "correctAnswer": "Vatikán"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Jaké je hlavní město Běloruska?",
      "answers": ["Lvov", "Minsk", "Kyjev"],
      "correctAnswer": "Minsk"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Jaké je hlavní město Bosny a Hercegoviny?",
      "answers": ["Mostar", "Banja Luka", "Sarajevo"],
      "correctAnswer": "Sarajevo"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Jaké je hlavní město Kosova?",
      "answers": ["Tirana", "Skopje", "Priština"],
      "correctAnswer": "Priština"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Jaké je hlavní město Moldavska?",
      "answers": ["Sofie", "Bukurešť", "Kišiněv"],
      "correctAnswer": "Kišiněv"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Jaké je hlavní město Srbska?",
      "answers": ["Bělehrad", "Podgorica", "Záhřeb"],
      "correctAnswer": "Bělehrad"
    }
  ]
}